
\chapter{Unit tesztek}

\noBehuzasParagraph{Unit tesztekkel ellenőriztem az adatszerkezeteim helyességét. Mindnek megfelelt. }

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[height=100mm]{03_all_passed_unit_tests.png}
	\caption{Unit test-k eredménye} 
	\label{fig:03_all_passed_unit_tests}
\end{figure}

\newpage
\section{DeactivatableConcurrentQueueTests}

\noBehuzasParagraph{A \code{SingleThreadBasic} függvénnyel az alapvető logikát vizsgálom. Két teszt adatot tettem a FIFO-ba.}
\begin{itemize}
	\item Ha kiveszek (\code{Dequeue}) egy adatot akkor megkapom a azt amit először beletettem? 

	\item Amíg nincs aktiválva, akkor a \code{Dequeue}-ra  null-t ad vissza?
	
	\item De közben érvényes adatot kapok a \code{Peek}-re?
	
	\item Aktiválás után érvényes eredményt kapok?
	
	\item A \code{PutBack} után visszakerül a második tesztadat a queue elejére?
\end{itemize}


A \code{Multithread} függvénnyel pedig arra építve, hogy az alapvető logika működik a szálbiztosságát vizsgáltam. 2 különböző adatot teszek a FIFO-ba, majd 3 szálat indítok. Az első kiveszi egy adatot, majd vár $1~mp$-ig és utána aktiválja. A második egyből kipróbálja venni a következő adatot, de \code{null}-t kap vissza. A harmadik csak akkor indul el amikor az első végez és szerzi meg a 2. adatot.

\section{SchedulerTests}

\noBehuzasParagraph{Egy algoritmust implementáltam (\code{IsCorrectTest}), ami bármilyen végrehajtási sorrendről el tudja dönteni, hogy helyes-e vagy sem.}

A lényege a következő: az eredeti \code{FibonacciTask}-ot egy wrapper függvényben használom, aminek az elején és végén naplózom, hogy melyik feladatot kezdték vagy fejezték be. 

Ezt a naplót majd a az \code{IsCorrectTest}-ben vizsgálom. Hasonlóan lehet elképzelni, mint egy egyszerű zárójel ellenőrző algoritmus. Minden \code{STARTED}-nél megnéztem, hogy igaz-e az utána következőkre a naplóban, hogy ugyanazzal a \code{ID}-vel rendelkeznek-e, mielőtt végzett-e vizsgált kezdődik-e ugyanolyan színű, a sorban későbbinek az \code{ID}-je nagyobb-e, mint a vizsgálté. 

A következő teszt paraméterekkel dolgoztam: 1 szál-1 szín, 3 szál-1 szín, 2 szál-2 szín, 2 szál-3 szín (a példa program), 5 szál-3 szín.

\section{TestIsCorrectTest}

% TODO HIVATKOZÁSOK A SZÁBLYOKRA

Itt az \code{IsCorrectTest} algoritmusát vizsgálom. A \code{TestRule1}-ben az 1. szabályt szegem meg, a \code{TestRule3}-ben a 3. szabályt, a \code{TestRule4}-ben a 4.-t. Majd egy jó \code{TestGood} kiértékelési sorrendet. 